612眼中槍老師表揚罷課學生！

中學生今日好波，連老師都讚

原文：

今天或者是香港有史以來最大規模的中學生罷課運動。學生也站出來了，老師實在沒有理由不發聲，獨善其身。

當政權還在煞有介事地警告學生不要欺凌警察子女，學生們卻胸懷磊落，付出更大的代價證明自己的理直氣壯。

後果：學習受阻、家庭爭執、校方處分。在今天的香港，還要面對隨時被武裝警員查問搜身，甚至是被惡勢力襲擊的恐懼。

對於罷課或校內抗爭，學生們比誰都更清楚，承擔的比誰都要多，而他們仍然在本是理所當然的安逸中選擇挑戰社會的恐怖，並戰勝了自己內心的恐懼。不論政見，這一份勇氣都值得所有同年人與成年人尊敬。

我個人和所認識的老師都不希望學生罷課。但學生同為社會一員，與所有市民一樣經歷了香港六月以來的執法和制度暴力。若單以訓導方式阻嚇學生運動，壓抑他們與生俱來的惻隱之心與正義感，我們又是在培養怎麼樣的下一代？

學生的義憤，不應被打壓，而是要被教育工作者和成年人正面面對。

Link:

正評為中學生打氣

Push

唔

到

呀

反送中就係香港「五四運動」
外爭港權，內除港賊
（對抗中共侵權，懲處媚共官員）
「德先生」，你好嗎？
（和民主Democracy say hi)
寧為玉碎，不為瓦全（真係五四運動口號）
（一百年前都識我要攬炒！）

#Chinazi

請幫忙

push